你地信唔信有啲人天生就善良，有啲人天生就邪惡？

有啲人見到其他人不幸會難過，是為惻隱之心，係善良嘅開端，你覺得呢樣嘢係咪人天生就有？定係關後天事？

我係後天本身我個人好善良，上得多連登就變左大仆街

睇完你會有反思

人就是罪惡

每個人都係獨一無二
所以左膠先顯得咁on9

真 佢地根本將訴訟群眾/權威當成客觀
分辨唔到objective/object-oriented 同appeal to the crowd 既分別
但就最鍾意叫人客觀啲理智啲

應該話所有人都係後天社教化先學識所謂善良人類只要脫離文明社會都係野蠻人

我覺得新生命誕生=白紙一張 本身並無善惡之分
之後接觸家庭 學校 社會 唔同環境因素 塑造出不同性格 偏好 甚至個人經歷 對不同人就有不同程度上嘅善惡